有無人想移民但另一伴想留港

我喺香港睇唔到未來 不過另一伴想搵錢 安安穩穩就算

可以點？？

究竟因為移民搞散左幾多對

另一半覺得大家冇錢
移民生活都成問題，只能係度捱

其實要幾多先為之夠呢？
佢之都算喺月光個啲 無乜儲錢 不過其實五六萬已經夠起行費？

可以點拆

移建分

？？

唔夠，租唔到屋住
要預一次性交半年至一年租，當你兩個人，fully furnished 750一個月，都起碼無咗5萬到10萬
租屋要保障業主，要view先俾租，即係你頭一個月都要住酒店，當你一萬
機票呢？交通呢？非疫情價，當你一萬
仲未計你預搵唔到工，半年食自己，日用使費，VISA簽證，稅
你五六萬起行有D牙煙

佢唔會走架喇，一係你留，一係分手。

我有外國國籍，時時想走，但老婆唔想過去揾工捱

睇落15萬以上穩陣啲 呢筆錢我有 但淨喺夠我出行嘅錢 佢嘅出行費去要靠佢屋企人 不過15萬已經喺儲左一排嘅數 利申無父幹

佢話遲啲先 過多兩三年先再諗 不過唔知有無呢個機會

點解？

希望唔係拖字訣啦，其實可以試試Long D，反正佢兩三年後就會諗過黎。

佢係嗰啲追求安定嘅人，接受唔到大變化

係，識得唔少人都係咁，但有仔女，所以諗住太空人移民，一個英國，一個香港。

唔會 Long D 啦 ... 十個有九個都無好結果

同我另一伴一樣 無計 ..

喺香港安安靜靜做隻港豬

但其實呢啲人愛自己多過愛仔女，俾着我真係唔捨得同老婆仔女分開

唔係咁講，無仔女佢根本唔會移民，話知依家一國一制。

難聽d講句幾多錢都唔夠，幾多錢都夠，睇你夠唔夠膽姐

遲早中共黎番個回血劍割哂你班韭菜
你以為幫香港做白手套唔駛還?

其實唔係嘅，佢淺黃，不過無我咁深

仔女走係共識

啱 其實邊有話夠 覺得唔夠咪儲 橫掂都喺重新嚟過

台灣好似得讀書先移到？

good luck bro

大家咁話，當自己猶太人啦，咁會舒服d

咁你會好辛苦好大壓力
15萬夠2人出行啦
你會有好大搵工壓力，一完咗第一期/年租約，佢會叫你交多次一次性
build一個credit report要半年，仲要good或以上先有機會唔洗你交多次一次性
just for your reference，我有10年bank history, 以前無申過credit card，由申請credit card到出到credit report， build咗九個月

即喺要預多 10 萬左右 for第二年年租 萬一要交多次一次性就大獲

一年租
加
1年一家3口開支
當5萬hkd一個月， 60萬

仲要預
去到又只得一個人工作
好大機會係稅後低過5萬hkd
入不敷出

只有係香港有層貴樓放售既人可以過去有安穩生活

5萬都預得唔夠鬆，有咩突發開支就食屎

穩陣咪£20000
你夠膽嘅
租share room屈蛇，低至£300一個月
三餐食最平嘅，圍返£10一星期
電話唔撚用，上網房東包，水電唔用得幾多
你£5000都出得發
但咁老點你，我驚你無咗個老婆炸
我（幾年前市道好）一到步就搵到工，月月有錢儲，但我建議你做最壞嘅打算，最好嘅準備，因為你老婆本身唔想走
啲人話而家嚟做收銀，但我想講，我早排申請deliverloo，撳完半個鐘apply佢話暫時請夠人，一個月了，我仲係waiting list

想揾錢黎字頭

贊成

個個都話最多去到做收銀侍應洗碗送外賣，

當地人都失業冇工開呀， 班友仲以為自己想做就有得做

其實好多人怕係果邊無收入

如果無收入 係果邊人生路不熟 又真係幾徬徨

最大問題係如果係果邊無一個熟悉當地民生既人

就算可以申請福利 都唔知要咩手續

除非你真係當自己係真難民 隨時會訓街 咁就唔同

連登不嬲平行時空，成日話英國脫歐好缺勞動力，我心諗，咁缺就唔脫啦，脫歐其中一樣咪就係歐洲人搶工作
又話洗碗收銀低賤，無野做都要做住先
我心諗，人地就算請都唔請你啦
哩間cut幾千人，嗰間又摺個department無幾千個位，間大百貨公司仲執埋，幾萬人失業

連登依舊話，去到咪做住收銀先

最基本嘅child benefit都要你有ni
ni首先你要搵到工先俾你
完

我係人版，但調返轉

另一半要走，我喺香港人工算ok，60k，加上我鍾意份工。因為結咗婚，最後都決定放棄份工，同佢一齊走。依家走左幾個月，仲未揾工，但係當我睇到香港既新聞，就覺得走係冇錯。

呢個諗法幾好，話唔定段練到你嘅求生意志，最後仲發咗達添

只是我們太習慣安逸同安穩

因為佢地根本唔了解當地係點
佢地為左鼓勵人走 基本上無錢都會叫你過去乞食
你屌佢佢就會話 宜家係走難唔係移民

同路人
我婚都結埋
宜家度緊可唔可以一個走
另一個留係度
我每日睇新聞都已經好唔開心
返份工又唔開心
係香港真是好容易抑鬱

巴打有遠見

有錢有能力 走！

驚到時洗碗都無得做

60k都走 好有膽識 宜家搵緊咩工 好奇問

我同屋企人會走，另一半嘅屋企本身係BC，話唔走

我同佢都有BNO
但我唔肯定我已婚狀態下
我一個走得唔得
因為個政策仲未有好詳細嘅指引
就算我問英國果邊嘅律師都是未必百份百保證
我亦唔想拖累佢
我驚我申請左
到時幾年後佢要申請
會俾人問長問短
或者直接拒批

拒批呢下麻煩 我都幫唔到你 一切都要等英國個邊釋出多啲條文先

我老婆唔想移民，因為佢話屋企朋友係晒香港，我就好想走，嚟緊睇下呢一兩年走唔走到啦

之後都未必走到 唔好話我話

女友話想係香港買樓
但心諗依家仲買香港樓真係好咩
的確係香港有咩唔好
點解走既我地

Hello
我想搵多兩年錢
所以睇緊移民嘅嘢
但係我女朋友一啲都唔想移民

未開始揾
因為另一半喺當地讀緊書（就畢業），我就申請working permit，但因為疫情關係，到依家都未批。揾咩工都未諗定，應該會試下創業。

由畢業到依家做左十年野，叫儲落少少錢。
留喺香港，除非唔想要下一代，否則真係冇理由留。

之前我每日返工時間平均係12個鐘（其實officially係返9個鐘，平時係自己ot 想做好啲野），其實個人壓力好大，身體差咗好多。慢慢覺得錢真係唔係咁最要，唔值得為左錢而犧牲咁多野，慢慢就開始接受移民嘅諗法。

問清楚自己重視佢定未來多啲
冇話啱定錯 但係千祈唔好令自己日後後悔

或者理性啲
可以試吓定一個時間去嘗試？
eg試吓留低多一年/試吓一齊離開香港一年

其實女人適應易過男人 點解咁多老婆女朋友唔想走

我老婆都唔太想走
話生左先

呢度好多都仲讀緊書，又未真係係外國搵過工

+1
其實我明白唔想離開comfort zone，但我覺得趁後生去拎個passport先，至少都叫有退路

同大家一樣 點都想係香港結婚生仔買樓 重話我全完無諗佢感受 可以點搞

我覺得係取決於 你嘅職業係唔係隨時返嚟都可以搵返60k
例如護士隨時都可以返嚟搵返60k
如果eo 60k 再揾其他工20k都難

講英文好易克服

講講下就識

我初初都唔習慣

講得多就慣晒

揸車未必。我住果度可以踩單車出入

走又唔係唔走又唔係

香港嘅女人梗係唔想移民
去到外國真係男女平等 女人冇晒優勢

去到外國冇晒優勢 因為男女平等
香港係女權社會 女人搵工又容易 又要男人有錢買車買樓

感建分

認真，無論留喺香港定真係移民，將來遇到困難，另一個都一定係咁怨點解當時唔走/留

same

真係on撚9 移民都扯去女權
你適合做5毛多過做人

垃圾

我有frd 37左右，渣幾十萬hkd tesla, 今年台灣yr 1

通常呢啲移民方法 唔洗150幾萬

直接溝台妹啦

我直情係老婆叫我走, 係佢帶我走, 但係我本身就唔想留係香港

"""""" 三餐食最平嘅，圍返£10一星期 """"""

平均£1.4一日?
冇話唔得,好快食到要睇醫生

蕭生話中餐包請WOR

蕭生唔係咁講

依度啲連登仔好多都係讀緊大學/岩岩畢業

你就好啦

照移, 女可以再搵

因乜解究你會誤會個GP會睇你
痛咪食painkillers囉，自己搞掂啦

我住過蝧蟈十九幾年啦

Gp係會睇你架喎，佢開埋paracetamol叫你返屋企等死

月光就分啦

兩個人一齊無責任無計劃本來都唔預行得耐

早走早着啦

D 人唔撚識揀伴侶 成日揀埋 d 爛蘋果 分手唔怪得人

認真咁講，香港女仔個生活模式喺外國做唔番。
以下sterotype 會多少少。不過係貼近番平時香港女性啲行為模式

首先女比男更多時間會去行商場搵番啲女性朋友，呢啲喺歐美做唔番。
第二香港係多啲服務相關同文職，女性職場上優勢會大少少。但去到歐美未必做得番呢啲工亦搵唔番個數，相對地男性做開理工類工種果啲，去到歐美更加吃香，自然冇咁抗拒移民
第三係男比較多係好又一餐唔好又一餐但女唔係，飲食適應冇咁易。

點只
仲會屌你哩D小事下次咪撚嚟

5 6萬台灣就得
但台灣好驚到時唔係小英掌權就會二次回歸

等緊英國大學offer god

冇錯，非常細心，非常有醫德。

2047一定安穩啦

有
另一半覺得未有逼切性
覺得無必要走
但我真係想盡快走，
又唔算後生，仲要等到幾時

加拿大？

政府狗就收皮啦

一個人走？

窮撚諗移民 笑撚死人
咪人話移民你就移啦
錢又唔儲多啲

有BC緊係唔走啦
我有五眼passport都唔會走啦

兩個